主演《希特拉的最後12夜》 瑞士影星般奴堅斯病逝終年77歲

曾出演《希特拉的最後12夜》（Downfall）的瑞士著名男星般奴堅斯（Bruno Ganz），因癌症於周五逝世，享年77歲。
般奴堅斯於去年夏天確診罹患結腸癌，周五在蘇黎世寓所逝世，其家人當時陪伴在側。消息傳出後，不少影迷表示難過。般奴堅斯出生於1941年，從影超過50年，他在《希特拉的最後12夜》中飾演希特拉，獲得外界一致好評，更於2004年獲提名奧斯卡最佳外語片。電影的其中一幕，般奴堅斯突然情緒失控，怒斥手下的場面更成為經典，至今成為網民惡搞影片的素材。另外，般奴堅斯亦曾參演《栢林蒼穹下》（Wings of Desire）、《洗腦密令》（The Manchurian Candidate）及《讀愛》（The Reader）等。